\documentclass{minimal}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[]{Garamond}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}[ 
    cx/.style={text width=4cm},
    ex/.style={font=\fontsize{7}{7}\selectfont\color{black!70}\itshape, text width=4cm},
    box/.style={draw=black!50},
    abv/.style={font=\fontsize{7}{7}\selectfont} 
]
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \node (fok) [] { cx: fokaalinen \fontsize{6}{6}\selectfont{ (\ref{mat:fok}, s. \pageref{mat:fok})}};
    \node (fok-ex) [ex, below left=0.2cm and -2cm of fok.south] {
        Hessu hakee mökkeilijät Reposalmen rannasta tiistaisin, torstaisin ja perjantaisin klo 10.
        \fontsize{6}{6}\selectfont{(\ref{ex:hessu}, s. \pageref{ex:hessu})}
    };
    \node (fokb) [box, fit={(fok) (fok-ex)}, inner sep=0pt] {};
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \node (foks2) [cx, above left=2cm and -2cm of fokb.north] { cx: fokaalinen S2/S3 \fontsize{6}{6}\selectfont{ (\ref{mat:foks2}, s. \pageref{mat:foks2})}};
    \node (foks2-ex) [ex, below left=0.2cm and -2cm of foks2.south] {
        Добросердов почти семь лет командовал дивизией. 
        \fontsize{6}{6}\selectfont{(\ref{ex:dobroserdov}, s. \pageref{ex:dobroserdov})}
    };
    \node (foks2b) [box, fit={(foks2) (foks2-ex)}, inner sep=0pt] {};
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \node (foks1) [cx, below left=1cm and -2cm of fokb.south] { cx: fokaalinen S1 \fontsize{6}{6}\selectfont{ (\ref{mat:foks1}, s. \pageref{mat:foks1})}};
    \node (foks1-ex) [ex, below left=0.2cm and -2cm of foks1.south] {
        Шесть часов я писал эту историю. 
        \fontsize{6}{6}\selectfont{(\ref{ex:istoriju}, s. \pageref{ex:istoriju})}
    };
    \node (foks1b) [box, fit={(foks1) (foks1-ex)}, inner sep=0pt] {};
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \draw[->] (fokb) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (foks2b);
    \draw[->] (fokb) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (foks1b);
%Rypäs:
%kontr..ajallinen alatop... alatop... joskusjoskus...
%Joku linkki anaf ja alatop välille?
\end{tikzpicture}
\end{document}
